**Rockstar North**（前身為**DMA Design
Ltd**）是一間位於英國蘇格蘭[愛丁堡的](../Page/愛丁堡.md "wikilink")[遊戲開發公司](../Page/游戏开发者.md "wikilink")，最著名的作品包括《[俠盜獵車手](../Page/俠盜獵車手系列.md "wikilink")》系列和DMA時期製作的《[百戰小旅鼠](../Page/百戰小旅鼠.md "wikilink")》系列。

該公司1999年9月起成為[Rockstar
Games旗下的子公司](../Page/Rockstar_Games.md "wikilink")，\[1\]Rockstars的母公司為[Take-Two
Interactive](../Page/Take-Two_Interactive.md "wikilink")。Rockstar
North是《[俠盜獵車手](../Page/俠盜獵車手系列.md "wikilink")》系列的主要開發商，作品包括《[俠盜獵車手III](../Page/俠盜獵車手III.md "wikilink")》、《[俠盜獵車手：罪惡城市](../Page/俠盜獵車手：罪惡城市.md "wikilink")》和《[俠盜獵車手：聖安地列斯](../Page/俠盜獵車手：聖安地列斯.md "wikilink")》，皆[第六世代遊戲主機上極為暢銷的作品](../Page/遊戲機歷史_\(第六世代\).md "wikilink")。此外，《[俠盜獵車手IV](../Page/俠盜獵車手IV.md "wikilink")》和《[俠盜獵車手V](../Page/俠盜獵車手V.md "wikilink")》也是[第七世代遊戲主機上銷售最佳的遊戲之一](../Page/遊戲機歷史_\(第七世代\).md "wikilink")。

## 遊戲作品

***DMA Design***

  - [Menace](../Page/Menace_\(game\).md "wikilink")（1988年）（Amiga、ST、PC）
  - [Ballistix](../Page/Ballistix.md "wikilink")（1989年）（ports to
    MSDOS、C64、TG16）
  - [Blood
    Money](../Page/Blood_Money_\(computer_game\).md "wikilink")（1989年）（Amiga、ST、C64）
  - [百戰小旅鼠](../Page/百戰小旅鼠.md "wikilink")（1990年）（Amiga、CDTV、MS-DOS、ST、Spectrum、CD-I、Lynx）
  - [Oh No\! More
    Lemmings](../Page/Oh_No!_More_Lemmings.md "wikilink")（1991年）（Amiga、ST、MS-DOS）
  - [Walker](../Page/Walker_\(computer_game\).md "wikilink")（1993年）（Amiga）
  - [Hired Guns](../Page/Hired_Guns.md "wikilink")（1993年）（Amiga、MS-DOS）
  - [Holiday Lemmings
    1993](../Page/Holiday_Lemmings_1993.md "wikilink")（1993年）（MS-DOS）
  - [Lemmings 2: The
    Tribes](../Page/Lemmings_2:_The_Tribes.md "wikilink")（1993年）（Amiga、MS-DOS、SNES）
  - [All New World of
    Lemmings](../Page/All_New_World_of_Lemmings.md "wikilink")（1994年）（Amiga、MS-DOS、3DO）（published
    in the U.S. as *[The Lemmings
    Chronicles](../Page/The_Lemmings_Chronicles.md "wikilink")*）
  - [Holiday Lemmings
    1994](../Page/Holiday_Lemmings_1994.md "wikilink")（1994年）（MS-DOS）
  - [Unirally](../Page/Unirally.md "wikilink")（1994年）（SNES）（published in
    the U.S. as *[Uniracers](../Page/Uniracers.md "wikilink")*）
  - [俠盜獵車手](../Page/俠盜獵車手.md "wikilink")（1997年）（PS1、GBC、PC）
  - [Body Harvest](../Page/Body_Harvest.md "wikilink")（1998年）（N64）
  - [Space Station Silicon
    Valley](../Page/Space_Station_Silicon_Valley.md "wikilink")（1998年）（N64）
  - [俠盜獵車手：倫敦1969](../Page/俠盜獵車手：倫敦1969.md "wikilink")（1999年）（PS1、PC）──Expansion
    Pack for GTA
  - [俠盜獵車手：倫敦1961](../Page/俠盜獵車手：倫敦1961.md "wikilink")（1999年）（PC）──Free
    Expansion Pack for GTA: London 1969
  - [俠盜獵車手2](../Page/俠盜獵車手2.md "wikilink")（1999年）（PS1、Dreamcast、GBC、PC）
  - [Tanktics](../Page/Tanktics_\(1999\).md "wikilink")（1999年）
  - [Wild Metal
    Country](../Page/Wild_Metal_Country.md "wikilink")（1999年）（PC）
  - [Wild Metal](../Page/Wild_Metal.md "wikilink")（1999）（Dreamcast）
  - [俠盜獵車手III](../Page/俠盜獵車手III.md "wikilink")（2001年）（PS2、Xbox、PC）

<table>
<caption>以Rockstar North之名推出的遊戲作品</caption>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>標題</p></th>
<th><p>年份</p></th>
<th><p>平台</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/俠盜獵車手III.md" title="wikilink">俠盜獵車手III</a></p></td>
<td><p>2002年</p></td>
<td><p>PC、<a href="../Page/Xbox.md" title="wikilink">Xbox</a></p></td>
<td><p>Xbox版本與Rockstar Vienna合作</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/俠盜獵車手：罪惡城市.md" title="wikilink">俠盜獵車手：罪惡城市</a></p></td>
<td><p>2002年</p></td>
<td><p><a href="../Page/PlayStation_2.md" title="wikilink">PS2</a>、PC、Xbox</p></td>
<td><p>Xbox版本與Rockstar Vienna合作</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/俠盜獵魔.md" title="wikilink">俠盜獵魔</a></p></td>
<td><p>2003年</p></td>
<td><p>PS2、PC、Xbox</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/俠盜獵車手：聖安地列斯.md" title="wikilink">俠盜獵車手：聖安地列斯</a></p></td>
<td><p>2004年</p></td>
<td><p>PS2、PC、Xbox</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/俠盜獵車手：自由城故事.md" title="wikilink">俠盜獵車手：自由城故事</a></p></td>
<td><p>2005年</p></td>
<td><p><a href="../Page/PlayStation_Portable.md" title="wikilink">PSP</a>、PS2</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/Rockstar_Leeds.md" title="wikilink">Rockstar Leeds合作</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/俠盜獵車手：罪惡城市傳奇.md" title="wikilink">俠盜獵車手：罪惡城市傳奇</a></p></td>
<td><p>2006年</p></td>
<td><p>PSP、PS2</p></td>
<td><p>與Rockstar Leeds合作</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/俠盜獵魔2.md" title="wikilink">俠盜獵魔2</a></p></td>
<td><p>2007年</p></td>
<td><p>PS2、PSP、PC、Wii</p></td>
<td><p>開發監製</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/俠盜獵車手IV.md" title="wikilink">俠盜獵車手IV</a></p></td>
<td><p>2008年</p></td>
<td><p><a href="../Page/PlayStation_3.md" title="wikilink">PS3</a>、PC、<a href="../Page/Xbox_360.md" title="wikilink">X360</a></p></td>
<td><p>PC版本與Rockstar Toronto合作</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/俠盜獵車手：失落與詛咒.md" title="wikilink">俠盜獵車手：失落與詛咒</a></p></td>
<td><p>2009年</p></td>
<td><p>PS3、PC、X360</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/俠盜獵車手：中國城風雲.md" title="wikilink">俠盜獵車手：中國城風雲</a></p></td>
<td><p>2009年</p></td>
<td><p>PSP、<a href="../Page/Nintendo_DS.md" title="wikilink">DS</a>、iOS</p></td>
<td><p>與Rockstar Leeds合作</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/俠盜獵車手：夜生活之曲.md" title="wikilink">俠盜獵車手：夜生活之曲</a></p></td>
<td><p>2009年</p></td>
<td><p>PS3、PC、X360</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/俠盜獵車手：自由城之章.md" title="wikilink">俠盜獵車手：自由城之章</a></p></td>
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>PS3、PC、X360</p></td>
<td><p>PC版本與Rockstar Toronto合作</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/荒野大镖客：救赎.md" title="wikilink">荒野大镖客：救赎</a></p></td>
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>PS3、X360</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/Rockstar_San_Diego.md" title="wikilink">Rockstar San Diego合作</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>PS3、X360</p></td>
<td><p>與Rockstar San Diego合作</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黑色洛城.md" title="wikilink">黑色洛城</a></p></td>
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>PS3、PC、X360</p></td>
<td><p>與<a href="../Page/Team_Bondi.md" title="wikilink">Team Bondi合作</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/江湖本色3.md" title="wikilink">江湖本色3</a></p></td>
<td><p>2012年</p></td>
<td><p>PS3、PC、X360</p></td>
<td><p>與Rockstar Vancouver、Rockstar New England、Rockstar London和Rockstar Toronto合作</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/俠盜獵車手V.md" title="wikilink">俠盜獵車手V</a></p></td>
<td><p>2013年[2]</p></td>
<td><p>PS3、X360、PC(2015/4/14)、PS4、XBOX ONE</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>未定</p></td>
<td><p>PS3</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 資料來源

## 外部連結

  -
  - [MobyGames上的](../Page/MobyGames.md "wikilink")[Rockstar North
    Limited](http://www.mobygames.com/company/rockstar-north-ltd)

  - [DMA歷史網站](http://www.dmadesign.org/)

[Rockstar_Games](../Category/Rockstar_Games.md "wikilink")
[Category:英國電子遊戲公司](../Category/英國電子遊戲公司.md "wikilink")
[Category:俠盜獵車手系列](../Category/俠盜獵車手系列.md "wikilink")
[Category:1988年開業電子遊戲公司](../Category/1988年開業電子遊戲公司.md "wikilink")
[Category:電子遊戲開發公司](../Category/電子遊戲開發公司.md "wikilink")

1.
2.